唔好再俾藉口自己

由細到大
你俾過自己幾多次逃避既藉口？
可能你放棄過自己鐘意既男/女仔
可能你放棄過自己想讀既科
可能你放棄過自己既夢想
為既係各種好現實既原因
錢,前途,或者只係你覺得根本冇可能成功

但係今次你冇得再退
你依然可以搵各種藉口
要返工，怕危險，岀左都冇用...
岩，你有你既難處
但係呢啲唔能夠成為你唔去既藉口
定係你願意為左一日人工
放棄親手去救返香港既一個機會
又或者寧願保住一時既安全
令自己，你未來既子女 更多身邊既人係未來都活係恐懼之下
岀黎遊行真係未必有用
但係我深信唔試一定冇用

你已經向現實低頭無數次 俾過自己太多太多藉口
可能你中學聽左家人話讀左你唔想讀既科
而家你每日返工都好似煎熬，返工等放工
可能你最後都冇對佢表白
而家你愛住一個你唔係真係咁愛既人
可能你而家發夢 都仲會不時諗起你細個最初既夢想
但係你已經無辦法去追

如果你想第二時連Winnie the pool都冇權去睇
如果你甘心到時連通訊軟件都冇得揀 WhatsApp 都冇得用
如果你可以接受到未來既香港變成人治
咁你繼續心安理得去返工，坐係公司笑我地呢班傻仔
只不過如果有一日
你連動漫都冇得睇
上咩都要翻牆
網上講句野都要俾人和諧
記得唔好抱怨
因為係你今日自己揀。

我唔同你地講夢想
唔上升到民族
單單講為左自己
你當為左自己又好
未來既仔女都好
仲有理由唔企岀黎？
定係你接受到仔女第二時俾人洗腦式教育
我就唔得啦。

呢條路好長
長到見唔到盡頭
但係點都會有終點
理得佢有幾遠
再長既路
你行一步
就近一步

仲唔開始行？
冇得逃避架啦

Do the things you'll regred not doing

五毛見左你好耐，哩幾日回左有冇上千次？

( Show Blocked User - 香港鍵國 )

仲有時間呀